白宮國安會：未來數週將推對華強硬政策

白宮國安會向美國之音證實，未來數週將會推出對中國強硬的政策，更特別點名中共與解放軍，並表示除非北京改弦更張，未來美國總統將很難不延續此政策。

製藥公司莫德納11月16號星期一宣布該公司研發的新冠疫苗第三期臨床試驗早期分析顯示，其有效性高達94.5%，將在未來幾周向美國食品藥物管理局申請緊急授權。

特朗普總統星期一在推特上說：“另一個疫苗剛剛宣布了。這次是莫德納公司，有效性達95%。那些偉大的'歷史學家們'，請記住那些將會終結中國瘟疫的偉大發現，都是在我關注下得到的! ”

美國媒體Axios星期日晚上發出由兩位記者貝書穎與強納生·史旺所寫的獨家報導，報導中稱在特朗普總統卸任之前，特朗普政府將會採取多項對中國的強硬政策。

Axios 的獨家報導當中舉出幾項可能採取的強硬政策：

-計劃將針對中國在新疆的強制勞動集中營

-計劃將針對中國在高競爭的漁業進行的強制勞動行為

-對台灣不會有新的動作，也不會再關閉更多中國領事館

-擴增美國國防部“與中國軍方有關係之中國公司清單”

-將把對中國鷹派的專家安插到各政府部門資深職位

美國之音詢問白宮國安會該報導的內容是否正確，以及相關政策的時程表，白宮國安會回復了美國之音。

一位不具名資深官員對美國之音表示:“在接下來幾週，特朗普政府將會繼續擴展過去四年來，為保護美國與盟友重要利益，對抗北京侵略及強迫行為的歷史性行動的深度與廣度。”

“考慮中的行動包括，保護美國科技不受中國人民解放軍的剝削，對抗非法、未被報告的、未受規範的捕魚行為，並且進一步製裁對新疆及香港造成危害的中國共產黨官員或機關。 ”

白宮國安會發言人約翰.奧利亞特（John Ullyot）則表示：“在過去四年，針對中國共產黨實施強硬行動，以及需要對抗北京有害的政策方面，特朗普總統確切的改變了戲局，凝聚了跨黨派跟國際共識。”“除非北京逆轉其行為、在國際舞台上扮演一個負責任的角色，未來的美國總統會發現逆轉特朗普總統在對華政策上的歷史性行動將是政治自殺。”

鬥強硬

Push